嚴重暈車/船浪

我由細到大坐絕大部份既交通工具都會勁想嘔或者頭痛，
船、巴士、小巴、的士、輕鐵、私家車等等，坐以上既交通工具都會。食得太飽又暈，太肚餓又暈，睇書睇手機仲嚴重。
成日反胃同作嘔有，好幾次以為自己大左肚

上網睇到暈車/船浪既原因如下：
發生的原因，乃因速度改變、擺動、旋轉或顛簸，使大腦對外在環境的預期與感官接受的訊息不同，內耳受到刺激，出現前庭功能紊亂，就產生暈車了。暈車的症狀，包括：反胃、冒冷汗、噁心或嘔吐等。

以下係我暈車/船浪暈左廿幾年既心得：
-坐車要坐車頭，盡量望啲遠嘅/定點啲既嘢，（即係例如山、大橋、雲等等）千祈唔好望左右兩邊啲窗，啲風景郁得越快你就越快想嘔

-食話梅/涼果，有助你化胃氣

-瞓得着嘅就好瞓，閉目養神都可以

-盡量唔好令自己太飽或者太肚餓上車

-如果真係好辛苦，可以早幾個站落車（巴士小巴）行幾步好過keep住作嘔反胃

-女仔可以鬆開個bra

歡迎大家再分享方法！